［長文慎入］身為一個保險從業員 從條款講一講緊急法對保險既影響

首先要講左先
呢篇文係用保單條款去解釋各種既索償準則 同可能既情況

註：保單條款唔係單張，係詳細既正式文件

我相信連登既大家都係理性而且有腦 識得批判思考
以下開放討論

如果有任何香港人活動需要保險索償支援，請用tg

——————————————————————
首先而家講緊所謂緊急法會影響到既claim究竟係點既一回事？

因為緊急狀態係保單不保事項，所以保險唔會保，甚至全世界保險公司都唔會保

以下完全係好易可以fact check到既

呢度有幾個問題

1.緊急狀態係咪不保事項？
2.緊急法等於緊急狀態？
3.如果緊急法等於緊急狀態，就等於所有野都唔保？
4.保險公司地區性問題，其他地區點睇香港保險？或者香港既情況其他國家既保險公司點睇？

1.緊急狀態是否不保事項

每份保單都有所謂既不保事項

即係投保時條款已講明唔保既
Eg:
旅遊保一般唔會保係出發前已經發生既事，只會保旅行發生既事情
醫療保唔會保某d買之前已經有既病 etc

每份保險都會有唔同既不保事項

可以話保險公司仆街又得 可以話保障返跟規矩既客人都可以

總之不保事項就係保險公司可以大條道理唔保既狀況
同樣 只要你有遵守條款 其實係唔可以唔賠俾你

所以
保定唔保係睇保單條款
保定唔保係睇保單條款
保定唔保係睇保單條款

講返今次
討論既係一個好common，幾乎所有保單都有既不保事項

不保戰爭、暴動、緊急狀態等等狀況

最直接係搵保單條款係點寫既：
就拎今次講緊意外保 拎幾間黎睇
Zurich

藍十字

Aia

保誠

留意popo反而係呢兩個plan本身就唔保的

可以睇到其實保單不保事項其實無針對緊急狀態，最起碼我個人無點見過針對緊急狀態既保單條款
如果你地有可以post出黎
呢part其實都可以再開post詳講

簡單講就係目前見到無咩plan有寫緊急狀態不保 反而因為非法活動就會不保

2.緊急法是否等於緊急狀態？

保單條款其實係非常嚴謹既，每個重要字眼都會加以解釋，雖然係我既經驗，都會有保險公司爭拗既時候，但絕大多數都可以係定義搵到既

而如果政府已經加以解釋並非緊急狀態，一般慣例黎講，政府已經作出左一個慣常認為可信既判決，即使保險公司寫不保緊急狀態，但由於政府有解釋，都係無問題既

3.假設保險公司認為緊急法等於緊急狀態，一切都不保嗎？

保單條款一般都係用，因某某原因而引致的事情而不保，例如：本公司不會保障因戰爭直接或間接引起的傷亡作賠償
所以，假設保單寫，不會保障由緊急狀態引起的直接或間接傷亡，咁所有因緊急狀態而產生既傷亡都唔會保，但其他野都保

咁究竟所謂由狀態可以點造成傷亡？我就唔知啦
而且都好難舉證
咁點先claim到？你無違反保單條款咪得囉

重點：就算緊急狀態會不保，都唔會影響其他保障

4.保險同地區性問題

首先不存在所謂出左緊急法就會外國保險公司全部都唔保既情況，我都好想知呢句說話既根據係咩，如果有人知請講我知

其次，每份保單都有寫地區性問題，其實保險都只係一份contract，睇條款點寫就得
其實就算因為一樣條文不保，都唔會影響其他條文，即保障正常會繼續生效

只要其他國家保險公司有俾人投保，就唔存在唔賠償任何索償既情況

—————————————————————

好重要既一樣野，網上就算所謂客觀分析網站，其實佢地都唔係從保單條款去睇
就只係話簡單分人壽賠，其他唔賠等等，其實係唔正確既，保險係唔會出現因為佢係危疾所以唔賠，而係個份保單條款唔賠先係唔賠既原因

最後，我都希望文宣唔好亂用所謂核彈，如果出現漏洞其實會令人質疑

Google form都會重新開放
有咩詳細野想問可以係

香港人加油

其實保險公司背後一推精算師
點會做蝕錢嘅嘢

推俾外國旅客 咪俾黨鐵賺錢

認同呀 我諗每一間公司都唔會做蝕錢既事
始終保險公司唔係善堂 只係賺錢俾服務

又想食人血饅頭，扮分析，實想搵客，留哂tg。幾句講哂啦 緊急法唔關賠唔賠到事，係睇你發生意外既原因。

唔好pm佢 想發國難財

係唔係 我諗公道自在人心 我相信連登仔會理性思考

追一追你post 就知咩事啦 ，次次出事出黎抽水食人血饅頭搵客

我想從fact check角度去俾大家知可以點睇 從保單保款去睇
就算唔問我 睇完都可以靠自己去諗到點做
以後有其他保險問題都可以參考下點判斷

黃絲之所以比藍絲優勝 就係勝在有腦

開咁多post講咁多野未又係搵客 有咩傾係到傾囉 駛乜tg傾 你有無有心sell過單呀係到？ 無我自貼ban圖啦可以

人血饅頭，同有d agent係ig/fb叫人買美金單一鳩樣

再直接d講，就係claim form要個客寫原因（如果入院/門歲診傷病醫生都要寫）；咁咪睇個原因囉。你去同ISIS打仗整親隻手咪唔包，打波整親隻手咪包

唔洗留tg嘅

首先我就無話我無搵食 我的確有係連登寫野搵客
從來都有 叫個係事實
但你可以睇哂我寫乜先 自問都唔係你所謂既抽水

而且呢度既重點係緊急法 而唔係買唔買保險
我諗連登仔都會識分輕重 自己會識分好壞

出post 為搵客 你認撚左啦 ！
你呢家香港有事出保險post 為搵客 點解唔係食人血饅頭？
挑你媽！收檔啦！搵食行開啦！

你真心想教人就係到講哂點賠點做
駛乜要逐個搵你逐個想up sell
你做agent 大家知咩事啦！

仲要扮君子扮理性 算鳩數啦！

其實歡迎係呢度討論 如果你有claim既經驗會知點解要用tg傾一d 細節 保障大家
畢竟我都要保障自己

你睇返我最早開個d post
d人問claim都係問發夢（唔係而家個d發夢）整爛野
咁點應好呀

你幫手應啦

明眼人明囉 佢呃鳩埋自己個下好撚野

多謝你推post啦 自問無食人血饅頭
有做死全家 有食人血饅頭無數返

算啦你 7撚左認啦
同d 賣香港加油tee 賣二百蚊一件d 仆街一鳩樣 發國難財
有乜鳩好講仲

樓主你肯定緊急狀態令對establish騷亂無影響
本來非法集會有無機會因為咁更容易定為騷亂呢

反正暴動保險唔包，恭喜曬啲議員辦事處 中資店舖了

樓主搵錯重點啦。其實做得保險都會知SRCC (Strike, Riot, Civil Commotion) 正常情況下係唔會保（除非間保險公司自己另外買），違法行為亦都一樣。而「緊急法」同「緊急狀態」呢啲字眼因為太過依賴政府判斷，不利於保險公司獨立核保同埋賠償，所以根本從來唔會喺保單入面出現。

依家既政府既弱點係咩？係冇公信力！！！所以呢個政府講咩都好，都會受人質疑！！所以文宣要focus係緊急法帶來既“經濟危機”，市民就會buy！！

之前幾單新聞：
1）中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職
2）8月份香港銀行的港元存款總額急跌1,110億元
3）8月本港零售銷貨總值按年大跌23%
4）近日atm排長龍，甚至冇錢
5）逾一成ATM受損不能運作，中資銀行成為示威者目標

呢的都係“經濟危機”既先兆！！
政府緊急法會令行政機關有無限權利，市民既財產隨時被凍結、沒收，而且政治前景未明，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。
只要廣大既市民認為信心危機，要提領現金換美金保平安，銀行體系唔夠錢...外資沽空港股...港幣被拋售...成個經濟可能好快收皮......然後部分銀行可能就會call loan...部分中國企業無法償還債務，就會引起一連寸反應，將香港既金融炸彈引爆，然後波及內地，繼而全球。中共肯定無法承受，而港共面對國內外商家同財金官員既壓力，相信會好快跪低...

我地呢個禮拜做d咩，就係要廣泛文宣帶出一個信息，同全香港人講，同全世界講，政府緊急法即將引爆經濟危機，係焦土既選擇，後患無窮，大家可能要適當處理自己的資產！！同埋將五大訴求同經濟復甦掛勾，有左普選制度，香港係一個更公開，更公平既自治地方，大家就會有信心投資！大家唔好比緊急法嚇到，被政府帶風向，大家focus太多係蒙面法，私了，裝修，呢個緊急法既經濟炸彈大家要識得用！！

終於有保險人

有冇得講埋公司保？？

[可能係核彈] 有做生意既review保單

樓主三毛

唔一定，樓主列果d 係個人保險黎，
商業保險可以係可以加附加險上去，所以要睇條款先知

當然，人地中過伏一次就唔會再受佢玩啦
何妖就係例子

如果保險賠償係由經紀決定，咁樓主個堆野應該無問題，不過事實係點大家心裡有數